如果DSE 4 core咁樣改制 大家點睇?

呢排追DSE新聞有感而發
假如將DSE 4 core 改成以下format
大家點睇?

中文、英文、數學照舊
通識科响學校繼續獨立成科 分一日考
但係個grade唔會獨立一科計
而係報考時將通識併入中、英、數當其中一份extra卷
唔分paper grade, 但可以最多+1或-1grade
好似英文oral IR咁
最後拉個大grade
而學校、marker都唔應該知道各個考生點併
併法唯一條件係中文考通識唔可以併英文 英文考唔可以併中文
例如我predict中英數4,5,5*
用英文考LS，咁我申請LS併英文
最後考得好好 英文5*拉上5**
或者我predict 3,3,5*
用中文考LS 申請併入數學
咁當我操數操到曉飛 然後LS嗰日肚痛交白卷
數學都只係由5**拖咗落5*
當然JUPAS唔再有4C+1/2E，而係3C+2/3E
咁樣可以鼓勵考生讀多個有把握嘅選修科
文商學生可以操下選修paper 或者谷爆中或英文grade
理工學生唔怕一個LS拉低4+2分數 安心啲操數
繼而減少通識科錯配大學學位 同埋確保準大學生嘅術科基礎夠好
觀迎大家討論

簡單複雜化

唔洗考DSE
全部變曬大學入學試囉

你點改計分都好 根本愈黎愈多位又有咩意義？ 諗下點裝備自己好過啦

重點係：依家咁撚多位，正常識講野都入到啦

咁我唔考通識好過 一個grade換幾年青春

響呀屌你老母

直接discard左通識就一天都光哂

discard core please

轉做best5, cancel 3322

agger

DSE 4 CORE 自由考

有考就有1分

冇考就冇分

轉番會考 高考制

潛龍勿用英文點?

自己通識唔叻就話要改制 我夠想改數學啦

感覺好過上年
但有冇3唔肯定

add oil

岸已上

Core只考英數足矣

溫書啦屌
嘰哩咕嚕都睇唔撚明

你up乜鳩

屌不如數學變選修科好過啦

冇3再retake

繼續冇3,又take